Apple再曝新專利 Wi-Fi可以給iPhone充電

Apple Insider報道，來自美國專利和商標局公開一項專利，蘋果公司（Apple Inc.)在尋找利用無線路由器為iPhone以及其他移動設備進行無線充電的方法，技術工作原理類似於Apple Watch感應充電技術，增加了充電的有效距離。

據了解，蘋果這項新專利名「無線充電和擁有雙頻天線的通訊系統」。從理論上來看，無線電源傳輸是可以發生在700MHz至2700MHz之間的通訊信號、2.4GHz和5.0GHz這兩個頻段中的。

採用類似提高路由器信號質量的波束控制技術，設備發出的信號將可以實現無線充電的電源。蘋果的專利還涉及延長感應充電距離的方法，確提到了雙模電路、雙極化、雙頻貼片天線、替代天線陣列和無線電路配置等技術概念。

不過，這個專利是2015年所提交的。最後，蘋果新一代iPhone確定將會採用某種方式的無線充電，目前還未確定。

專利果啲係鬥快拎左先
個效率可以低到痴線

成個人熟左都未差到1%

咁會好啲 唔係嘅話唔比用線差就麻煩嘢